const SooratHud61to123 = [
  {
    questionNo: "1",
    question: "حضرت صالح علیہ السلام کے زمانے کے لوگ ... تھے",
    options: ["ناپ تول میں کمی کرتے", "بت پرست", "ایمان والے", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "بت پرست",
  },
  {
    questionNo: "2",
    question: " اللہ کے در کو چھوڑ کر بندوں سے امید رکھی جائے تو ۔۔۔ ہو گا",
    options: ["خسارے میں اضافہ", "رسوائ میں اضافہ", "دنیا کی عزت میں", "دوستی میں اضافہ"],
    correctAnswer: "خسارے میں اضافہ",
  },
  {
    questionNo: "3",
    question: " حضرت صالح علیہ السلام نے اپنی قوم کو عذاب کیلے کتنے دن کی مہلت دی؟",
    options: ["3", "4", "5", "2"],
    correctAnswer: "3",
  },
  {
    questionNo: "4",
    question: "قوم ثمود کی ہلاکت و نابودی کا سبب۔۔۔ بنا",
    options: ["ظلم", "بے انصافی", "لاپرواہی", "شرک"],
    correctAnswer: "ظلم",
  },
  {
    questionNo: "5",
    question: "حضرت ابراہیم علیہ السلام عراق سے ہجرت کے بعد کہاں قیام پذیر ہوئے؟",
    options: ["فلسطین میں", " کنعان کے سر سبز صحراؤں میں", "بیت المقدس کے قریب", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: " کنعان کے سر سبز صحراؤں میں",
  },
  {
    questionNo: "6",
    question: "مہمان نوازی ۔۔۔۔ ہے",
    options: ["اخلاق انبیاء", "روح کی غذا", "پرہیز گاری ہے", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "اخلاق انبیاء",
  },
  {
    questionNo: "7",
    question: "سلام کرنا سنت ۔۔۔ ہے",
    options: ["انبیاء و ملائکہ", "رسولﷺ", "سنت امام علی ", "سنت سیدہ زہراہ "],
    correctAnswer: "انبیاء و ملائکہ",
  },
  {
    questionNo: "8",
    question: "فرشتوں نے حضرت سارہ کو ۔۔۔ کی خوشخبری دی",
    options: ["حضرت اسحاق کی", "حضرت محمد ﷺ", "حضرت اسماعیل ", "عذاب لوط کی"],
    correctAnswer: "حضرت اسحاق کی",
  },
  {
    questionNo: "9",
    question: "فرشتوں سے ہمکلام ۔۔۔ بھی ہوتے ہیں",
    options: ["غیر انبیاء", "معصومین", "حضرت امام علی", "حضرت امام حسین"],
    correctAnswer: "غیر انبیاء",
  },
  {
    questionNo: "10",
    question: "اللہ کا فیصلہ آنے کے بعد ۔۔۔ کی دعا بھی قبول نہیں ہوتی",
    options: ["والدین کی", "اولوالعزم انبیاء", "اماموں کی", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "اولوالعزم انبیاء",
  },
  {
    questionNo: "11",
    question: "حضرت لوط کے پاس فرشتے ۔۔۔ کی شکل میں آئے تھے",
    options: ["خوبصورت لڑکوں", "نورانی شکل ", "انسانی شکل میں", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "خوبصورت لڑکوں",
  },
  {
    questionNo: "12",
    question: "قوم لوط ۔۔۔ میں مبتلا تھی",
    options: ["ہم جبنس پرستی", "بے انصافی", "ناپ تول میں کمی", "اونٹنی کے قتل میں"],
    correctAnswer: "ہم جبنس پرستی",
  },
  {
    questionNo: "13",
    question: "جنسی خواہشات کو پورا کرنے کا فطری طریقہ ۔۔۔ ہے",
    options: ["نکاح", "ہم جنس پرستی", "سنت قوم لوط", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "نکاح",
  },
  {
    questionNo: "14",
    question: "مہمان کی عزت کیلے کس نے قربانی دی؟",
    options: ["حضرت  صالح علیہ السلام", "حضرت لوط علیہ السلام", "حضرت ابراہیم علیہ السلام", "حضرت شعیب علیہ السلام"],
    correctAnswer: "حضرت لوط علیہ السلام",
  },
  {
    questionNo: "15",
    question: "عزت و آبرو کے دفاع کے لیے ۔۔۔ تلاش کرنا چاہی",
    options: ["طاقت", "سہارا", "دولت", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    questionNo: "16",
    question: "قوم لوط پر عذاب کس وقت آیا؟",
    options: ["آدھی رات", "صبح", "عشا کے وقت", "دن میں"],
    correctAnswer: "صبح",
  },
  {
    questionNo: "17",
    question: "خاندان لوط میں کس پر عذاب آیا؟",
    options: ["حضرت لوط کی بیوی پر", "حضرت لوط کے بیٹے ہر", "حضرت لوط کی بیٹی پر", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "حضرت لوط کی بیوی پر",
  },
  {
    questionNo: "18",
    question: " کردار بد ہونے کی صورت میں ۔۔۔ بھی فائدہ نہیں دیتی",
    options: ["انبیاء کی ہمسری", "انبیا کی پیروی", "انبیا کی اطاعت", "تمام آپشن"],
    correctAnswer: "انبیاء کی ہمسری",
  },
  {
    questionNo: "19",
    question: "قوم لوط پر ۔۔۔ عذاب آیا",
    options: [" زمین کو الٹا دیا", "آندھی آئ", "بارش برسی", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: " زمین کو الٹا دیا",
  },
  {
    questionNo: "20",
    question: "مؤمن کے لیے تجارتی منافع ۔۔۔۔ ہے",
    options: ["عنایت الٰہی", "حلال رزق", "کاروبار میں اضافہ", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "عنایت الٰہی",
  },
  {
    questionNo: "21",
    question: " انبیاء ۔۔۔ کرتے ہیں",
    options: ["طاقت کا استعمال", "نصیحت", "قرآن کی تعلیم", "ہدایت"],
    correctAnswer: "نصیحت",
  },
  {
    questionNo: "22",
    question: "قوم شعیب ۔۔۔ میں مبتلا تھی",
    options: ["ہم جنس پرستی", "ناپ تول میں کمی", "بے انصافی", "ظلم"],
    correctAnswer: "ناپ تول میں کمی",
  },
  {
    questionNo: "23",
    question: "تمام قدروں کے لیے بنیاد ۔۔۔ ہے",
    options: ["کلمہ", "پرہیز گاری", "نماز", "تمام آپشن"],
    correctAnswer: "نماز",
  },
  {
    questionNo: "24",
    question: "نماز میں ۔۔۔ ہے",
    options: ["بت پرستی", "شرک", "توحید پرستی", "اثرات مالی"],
    correctAnswer: "توحید پرستی",
  },
  {
    questionNo: "25",
    question: " توکل اس ذات پر کیا جاتا ہے جس سے۔۔۔ ملتی ہے",
    options: [" توفیق", "عزت", "رزق", "دولت"],
    correctAnswer: " توفیق",
  },
  {
    questionNo: "26",
    question: "وَّدُوۡدٌ کے معنی ۔۔۔ ہیں",
    options: ["نہایت محبت کرنے والا", "نہایت رحم کرنے والا", "نہایت عبادت کرنے والا", "نہایت جاننے والا"],
    correctAnswer: "نہایت محبت کرنے والا",
  },
  {
    questionNo: "27",
    question: "قوم لوط اور قوم شعیب میں کتنا فاصلہ تھا؟",
    options: ["دو سو چار صدیوں کا", "تین سے سات صدیوں کا", "تین سو سات صدیوں کا", "تین سے پانچ صدیوں کا"],
    correctAnswer: "تین سے سات صدیوں کا",
  },
  {
    questionNo: "28",
    question: "قوم لوط کی سرزمیں کا نام ۔۔۔ تھا",
    options: ["سدوم", "مدین", "عراق", "مصر"],
    correctAnswer: "سدوم",
  },
  {
    questionNo: "29",
    question: "قوم شعیب کی سرزمیں کا نام ۔۔۔ تھا",
    options: ["سدوم", "مدین", "عراق", "مصر"],
    correctAnswer: "مدین",
  },
  {
    questionNo: "30",
    question: "عقل و فہم کے سامنے بڑی رکاوٹ ۔۔۔ ہے",
    options: [" تعصب", "ضد", "غصہ", "حسد"],
    correctAnswer: " تعصب",
  },
  {
    questionNo: "31",
    question: " مادی انسان کا بھروسہ ۔۔۔ پر ہوتا ہے",
    options: ["مال و دولت", "قوم و قبیلے", "اللہ پر", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "قوم و قبیلے",
  },
  {
    questionNo: "32",
    question: "باطل خواہ کتنا ہی طاقتور ہو اس کا انجام ۔۔۔ ہے",
    options: ["رسوائی", "زلت", "جہنم", "جنت"],
    correctAnswer: "رسوائی",
  },
  {
    questionNo: "33",
    question: "مشکل حالات میں مؤمن کو ۔۔۔ انتظار کرنا چاہیے",
    options: ["والدین کی دعا کا", "بہتر وقت آنے کا", "انبیا کی مدد", "رحمت خدا کا"],
    correctAnswer: "رحمت خدا کا",
  },
  {
    questionNo: "34",
    question: " غیر اللہ کی بندگی ۔۔۔ ہے",
    options: [" سفاہت", "حماقت", "شرک", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    questionNo: "35",
    question: " روز قیامت ۔۔۔ کھل کر سامنے آئیں گے",
    options: ["کافر", "اعمال", "تمام حقائق", "بدکردار"],
    correctAnswer: "تمام حقائق",
  },
  {
    questionNo: "36",
    question: "اہل جہنم ۔۔۔ کی طرح چلائیں گے",
    options: ["گدھوں کی آواز", "مظلوموں کی آواز", "جانوروں", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "گدھوں کی آواز",
  },
  {
    questionNo: "37",
    question: "جنت کی نعمتیں ۔۔۔ ہیں",
    options: ["اللہ کی خوشنودی", "بلند درجات", "ابدی", "سلامتی"],
    correctAnswer: "ابدی",
  },
  {
    questionNo: "38",
    question: " دینی اختلاف کی صورت میں ۔۔۔ دی جاتی ہے",
    options: ["مہلت", "تعلیم", "ڈھیل", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "ڈھیل",
  },
  {
    questionNo: "39",
    question: "کون سی دو سورتوں نے رسول ﷺ کو بوڑھا کردیا؟",
    options: ["سورہ زلزلہ اور سورہ تکویر", "سورہ مزمل اور سورہ یس", "سورہ ہود اور سورہ واقعہ", "سورہ توحید اور سورہ ھمزہ"],
    correctAnswer: "سورہ ہود اور سورہ واقعہ",
  },
  {
    questionNo: "40",
    question: " ظالم پر تکیہ کرنے والا ۔۔۔ رہتا ہے",
    options: ["مظلوم", "بے سہارا", "کمزور", "تمام آپشن"],
    correctAnswer: "بے سہارا",
  },
];

export default SooratHud61to123;
